# Test

Un colegio necesita un sistema para administrar sus cursos. El
sistema tiene que soportar que se ingresen varios cursos. Cada curso
tendrá un profesor a cargo y una serie de alumnos inscritos. Cada
profesor, así como cada alumno puede estar en más de un curso. Además
cada curso tendrá una cantidad no determinada de pruebas, y el sistema
debe permitir ingresar la nota para cada alumno en cada prueba. Todas las
pruebas valen lo mismo.

## Modelo de datos

Escriba a continuación las tablas que utilizaría para resolver este
problema con los campos y llaves de éstas. Intente hacer el sistema lo
más robusto posible, pero sin incluir datos adicionales a los que se
plantean acá.

## SQL

Considerando el enunciado anterior conteste las siguientes preguntas:

1. Escriba una Query que entregue la lista de  alumnos para el curso
"programación"
2. Escriba una Query  que calcule el promedio de notas de un alumno en un
curso.
3. Escriba una Query que entregue a los alumnos y el promedio que tiene
en cada curso.
4. Escriba una Query que lista a todos los alumnos con más de un curso con
promedio rojo.
5. Dejando de lado el problema del cólegio se tiene una tabla con información de jugadores de tenis:
`PLAYERS(Nombre, Pais, Ranking)`. Suponga que Ranking es un número de 1 a
100 que es distinto para cada jugador. Si la tabla en un momento dado
tiene
solo 20 registros, indique cuantos registros tiene la tabla que resulta de la
siguiente consulta:

```
SELECT c1.Nombre, c2.Nombre
FROM PLAYERS c1, PLAYERS c2
WHERE c1.Ranking > c2.Ranking
```
Seleccione las respuestas correctas:

```
a) 400
b) 190
c) 20
d) imposible saberlo
```

## Diseño de software

### Backend

Implemente una aplicación web que resuelva el problema del colegio e incluya las siguientes funcionalidades:

1. CRUD alumnos, cursos, pruebas y notas **(No django admin)**.
2. Listar a los alumnos junto a su promedio de notas.
3. Filtar a todos los alumnos con más de un ramo con promedio rojo.

**Nota:**

* Para la implementación hay que utilizar [Django](https://www.djangoproject.com/) y su ORM.
* Incluir datos de prueba usados en el proyecto.
* Usar preferentemente SQLite
* La aplicación debe incluir un archivo README.md explicando como instalar las dependencias del proyecto y todos los supuestos considerados.

### Frontend

Construya una función o clase en JS que recibiendo el siguiente JSON por
parámetro, permita renderear una agenda semanal en html y con bloques de
30 minutos como la siguiente:

```
{
    "monday": [
        {"name": "Jorge", "start_time": "08:00", "end_time": "09:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "09:30", "end_time": "11:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "15:00", "end_time": "16:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "17:00", "end_time": "19:30"}
    ],
    "tuesday": [
        {"name": "Jorge", "start_time": "08:00", "end_time": "09:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "11:30", "end_time": "12:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "15:00", "end_time": "16:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "17:00", "end_time": "19:30"}
    ],
    "wednesday": [
        {"name": "Jorge", "start_time": "08:00", "end_time": "09:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "10:30", "end_time": "12:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "15:00", "end_time": "16:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "17:00", "end_time": "19:30"}
    ],
    "thursday": [
        {"name": "Jorge", "start_time": "08:00", "end_time": "09:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "09:30", "end_time": "12:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "15:00", "end_time": "16:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "17:00", "end_time": "19:30"}
    ],
    "friday": [
        {"name": "Jorge", "start_time": "08:00", "end_time": "09:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "09:30", "end_time": "12:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "15:00", "end_time": "16:00"},
        {"name": "Jorge", "start_time": "17:00", "end_time": "19:30"}
    ]
}
```

![Calendar](https://www.dropbox.com/s/1x3uq95cqysxp8t/calendar.png?raw=1)

La agenda debe contener los distintos bloques y pintar con el nombre del
paciente, las horas que están tomadas.

**Nota:**

* La agenda NO debe tener interacción solo dibujarse en la pantalla
* No utilizar tablas, sólo DIVS
* La agenda debe tener un ancho de 960px y esta centrada en la pantalla